Dse Core 3D, dse雞雞們想玩嘅請入🤗

有同學send左一題3D話唔識做
睇下大家拆唔拆解到

做功課啦 死亡四月喇

一開sem已經死亡緊啦屌

聽講M同N唔係同一點既3D題out左c? (suppose BM垂直於AC,DN垂直於AC)

唔出點考5**

無dse雞考maths

可以出嘅 大過機率唔大唔解
2015嗰條都已經夠分5**

咁低能

呢題唔同出法嘅

DSE嘛

b part差唔多啦 都係兩面夾角cross over volume

呢題唔洗volume
計到b(I)就計到晒

有冇人知maths幾時考

59.0
48.3
96.9
38.1
？？

岩岩先做完條一樣，但改左數字

最難個兩個sub parts錯

96.9 已經個錯
Dse雞雞們check數可以用common sense
呢個錐體無可能有夾角可以大過90度

我計到
a)59.0
bi)54.5
bii)81.7
biii)38.1

5**啦, congrats 🤗🤗

我都想

3D黎講已經差唔多

同你一樣 係咪有啲咩misconception 好灰

59.0
65.78
86.86

之後唔識計..係咪計錯

＿ngle between plane ABC and the plane ACD is 70 個隻角唔係BCD wor老細 應該係 BKD where BK perpendicular to AKC and DK perpendicular to AKC Required angle is BKD(70度個隻)

好想知錯咩

唔係我畫嫁
如果咁都比啲鉛筆fake到無法子

無嘢睇錯70做75

MX is not perpendicular to MC

終於知道我計錯邊到..再計過!!

我個assumption 嚟

你唔係sub錯數，係計錯晒
唔需要連MC and MX

Koopa ?
又係用佢d式秒到既題目

咩你個assumption

唔需要，用返正路方法先有步驟分

尾五嗰行寫錯70做75所以一開始錯

my assumption is BM垂直MC and BM is extended to meet CD at X
所以 MX垂直MC

你let個位已經有問題

點解？

咁你睇下計唔計到，因為我唔係用呢個方法

無野，你試下先

你睇清楚啦， 人哋 construct 到 perpendicular 架
個三角形係 acute , 實存在M 同 X

所以我話左無野

不過話說睇圖又似要畫上 AD 而唔係 CD

BII ANSWER係幾多

咩意思

睇#21

下半part

你試下按比例畫一次？ 係CD架

你係咩方法

最尾個part錯
你個方法唔好處就係做唔到一搵到part (I)就秒晒其餘兩部分

搵左個高
然後let B嘅projection係O，然後差唔多

koopas theorm秒殺
唔識用

唔需要花巧野
我呢啲AL陳年老屎忽都仲記得CE 3D點計

OD搵到？OC?

分享黎聽下

分享下d steps

全部搵晒
但呢個方法你需要對3D好熟，知道幾時垂直一條線另一邊拉條線出去都一樣係會垂直，如果唔係你就會因為唔肯定而計唔到

稍後開估
你計多陣先

上網係有哂既
你識佢個兩條式可以15行內做哂成條

認真問，係咪佢出？

/_\ 唉 連b第一個分題都計錯/..好想拎5星星呀樓主

完全唔識計
過左海就咩都唔記得晒

其實唔難，做到最尾個幾條就得，其他小心啲

屌..我明了

唔係 ANGLE BMD 而係 BMX (M 係 BM 垂直AC ,X 係CD中間)

好亂

3D最緊要逐步黎，唔好急

巧唔開針牙ching

其實70度係咪呢隻
我開始無留意以為係A1 X B1
但依家諗諗下 佢地連唔埋
但點解我都好似計唔到

Let M be perpendicular bisector from B to AC
想問點解angle between plane ABC & ACD係 BMX 而唔係BMD？

Yea you are right

畫圖黎睇睇

一直諗左呢個問題好耐
唔知連兩條線連唔起點算
學到野Thanks

難少少嘅3D都唔會比你連埋，放心

我都想問 所以我亂到仆街 想打爆個MON同我自己

有冇圖，3D唔想純文字討論

連唔埋既意思姐係 BMD 唔係一條直線?

拎緊前邊幅圖D點係到講緊

屌你老味 要人LET 2個頭咁撚複雜 食屎喇

明白連唔埋 姐係咩意思 Thx 太多粗口 sorry

你個assumption係唔可能
M由B出就唔會可以perpendicularly bisect AC

5**係咁

你自己剪紙試下
唔係正方形點連埋

屌喇

你岩 得正方形先做到 長方形都做唔到了

我啱啱自己get到啦

原來咁多人概念咁唔清

屌 我做呢d係鳩背

認真，3D一定咁考，考試先仆街真係幫你唔倒
而家睇到呢個post分分鐘幫你攞返最少一粒星

鳩背做3D
有冇做過PP

有呀 Ching

你做過PP但唔連埋都唔知？認真點做到

諗住做完a2 check卷

屌會唔會變到out-c
DSE垃圾到咁？

做咗pp都唔覺有連唔埋

所象中做過

Dse 12 13年都好似係咁，如果無記錯

哦！我知啦，你講緊題目問 angle between plane xxx and xxx is angle xxx嗰隻，咁我係識的，轉返轉頭諗唔到

我嘅計法：

呢個都得
仲好過我嗰個唔洗拉線出CD

koopa 今年個mock最尾個條

原來係咁

有冇神技分享下

上面講左似佢d野

無知一問 點解可以知b點projection係 adc入面

你覺得係同唔係會影響到啲咩

唔知 數學好差

我嘅計法唔會因為B嘅projection係ACD入面定外面而有影響，因為我無依賴呢點計數

Koopa個人認為除左MC做快啲之外唔需要補
根本數學就唔應該補

Bi 第一步係tan? 定cos

反而做咁多年paper 要用佢啲神技係要兜遠左路

我無咁分，一口氣計晒全部

我時日無多 有咩可以做
數學想高分d

理解下呢條數點計已經幫你ko到3D

koopa啲式

係喎 biii係=arcsin(高/AB)

上過Koopa堂就會認為呢條好簡單
利申:16DSE

唔洗上都唔難

好打擊自信